+++
title = "Problèmes récurrents"
weight = 8
+++

## Les `.kara.json`

### Les outils

Les fichiers **.kara.json** doivent être tous créés et remplis automagiquement par [le formulaire](../../karafile) dans l'interface panneau système.

#### La génération de données par Karaoke Mugen

Au cas où vous modifieriez des fichiers médias ou de paroles, vous pouvez faire modifier les **.kara.json** correspondant de plusieurs façons :

- **Depuis la page d'un karaoke du panneau système** : Glissez-déplacez un fichier média ou de paroles dans les zones prévues puis cliquez sur Sauvegarder pour que Karaoke Mugen génère et ermplace le fichier **.kara.json**
- **Depuis l'interface de gestion système** : dans l'onglet *Database* cliquez sur *Valider*.
- **Au lancement de Karaoke Mugen** avec l'option `--validate` ce dernier va vérifier que vos fichiers n'ont pas changé. S'ils ont changé, ils seront mis à jour et Karaoke Mugen s'arrêtera.

### Erreurs récurrentes

#### Fichier vidéo introuvable alors qu'il est bien là

Vérifiez sur le FTP que le fichier est bien nommé comme dans le `.kara.json`. Attention aux majuscules et minuscules ! Windows étant insensible à la casse, ça passera, mais pas sous Linux où se trouve le Lab de Shelter. Vérifiez bien que les majuscules et minuscules sont bonnes.

L'autre possibilité est un caractère parasite invisible, un double espace ou autre. Dans le doute, copiez-collez le nom du fichier à partir du `.kara.json` lorsque vous renommez le fichier média.

## Les fichiers de paroles `.ass`

### Votre synchronisation est décalée

Voyez la section [décalage temporel du guide avancé d'Aegisub](../karaoke-advanced/#convertir-la-vitesse-des-sous-titres)

## Les médias

### Les outils

Pour faire de l'encodage vidéo, de multiples outils existent.

- **Handbrake** est le plus simple d'utilisation, avec une interface relativement lisible et des options par défaut correctes.
- **MediaCoder** est un peu plus brouillon mais regorge d'options supplémentaires : comme la possibilité de garder certains flux et réencoder d'autres. Attention, il s'agit d'un *freemium* : certaines options ne sont accessibles que via la version payante du logiciel,
- **MeGUI** est beaucoup plus complexe d'utilisation mais optimise les encodages.
- **FFMPEG** est utilisable en ligne de commande, ce qui le rend très puissant mais long à maîtriser.
- **ShotCut** permet de couper à la frame près et embarque FFMPEG, ce qui fait que vos exportations seront au poil et peu lourdes.

### Erreurs récurrentes

#### Métadonnées faussées

Il est déjà arrivé que des vidéos aient une métadonnée **duration** complètement fausses par rapport à la réalité. Si cela arrive, il est possible de régler le problème en recapsulant les flux vidéo et audio concernés dans un container MP4, en utilisant ffmpeg et la ligne de commande suivante [(voir la section dédiée)](../soft-advanced/#corriger-la-duree)

#### Paroles "écrasées" sur Karaoke Mugen

Si vous voyez que les paroles en haut de l'écran ont l'air écrasées par rapport à d'autres karaokés, ou que des lettres sont sautées lors de la progression, c'est que votre vidéo a un mauvais ratio d'indiqué dans ses métadonnées. Voir la capture ci-dessous :

![ass](/images/creation/crushedSubtitle.jpg)

Un réencodage de la vidéo, avec mise à l'échelle est alors nécessaire.

Pour trouver les bonnes valeurs, il faut soit regarder dans la console de mpv, soit regarder avec ffmpeg. Par exemple, ici avec mpv :

```
VO: [vdpau] 720x576 => 1024x576 vdpau[yuv420p]
```

Ici, mpv indique que la vidéo est étirée en largeur, passant de 720 à 1024 pixels.

Pour réencoder la vidéo, utiliser ffmpeg et la commande suivante, en remplaçant les valeurs 1024:576 par les valeurs indiquées par mpv.

```
./ffmpeg -i video_source.mp4 -c:a copy -c:v libx264 -vf "scale=1024:576" video_destination.mp4
```

Pour plus d'explications,  [(voir la section dédiée)](../soft-advanced/#corriger-le-probleme-du-ratio)

#### Vidéos beaucoup trop lourdes

Il faudra se servir des outils cités en première partie de cette page pour faire respecter la règle liant résolution et bitrate. Il faut de toutes façons passer par un réencodage.

Pour rappel, voici le format vidéo attendu et le tableau de ratio poids / taille des vidéos :

{{% include "includes/inc_video-format.fr.md" %}}

{{% include "includes/inc_video-sizes.fr.md" %}}
